(求救）黑心店賣咗部刮花又爛咗玻璃嘅菲林相機俾我朋友

是咁的，朋友喺ig shop買咗部二手機菲林相機。事前我朋友有問店主有冇刮花咁，個店主就話二手菲林機一定會有歲月痕跡㗎啦！我個friend就話如果唔係太花，冇影響function都可以接受嘅。
佢有俾時間我個fd check ，但我個fd 淨係有check刮花嘅位，無留意玻璃爛咗（店主亦無mention)。事後發現咗，再問店主有冇其他同款可以換，店主又話無（但我哋用第二個account問佢又話有），但係又唔肯退錢。想上黎問吓大家咁嘅情況可以點叫到店主肯退錢？
求大家屌細聲啲，我朋友已經好唔開心
部機$980

交收個時 咁明顯都睇唔到既咩

睇唔到呀，佢條仔係咁催佢，佢無睇清楚
佢好傷心，亦知自己做得唔好
但另一方面，我哋覺得店主有存心隱瞞

開名啦...

佢有俾時間我個fd check
有冇藉口可以退到錢
我個fd 唔想開名住
如果聽日店主唔肯退就會開

叫佢條仔賠囉
賣嗰個冇畀您檢查就話啫

唔好提條仔啦，佢哋呢排吵緊交
想問下啲實質意見

任你check 關人撚事 洗唔洗list曬咩位置幾cm花痕凹位 佢話歲月痕跡 你自己先入為主淨望花唔花

咁既爛機仲開$980

咁個店主係無講玻璃爛咗
如果知道嘅話都唔會買啦

真係俾人呃咗
刮花痕跡我朋友可以接受
但係玻璃過位真係過唔到自己

係咪任check呀咁 盲人玩相機定對眼生黎抆屎

佢條催佢，佢check 唔清楚呀
店主方面佢都好有問題

佢條仔*

老實講......就算玻璃冇爆都唔值980

店主催就話別有用心姐 人地有搵遮瑕膏遮住爛位唔比你發現

不過當交學費啦人蠢係蝕底啲

我都覺呢間店食水勁深

呃傻鳩姐，係日本中古檔分分鐘賣980Yen

戇鳩仔
買二手都唔check真d
無爛就唔係依個價賣比你啦

唔好咁mean la bro🥺🥺，我朋友睇到會好唔開心🥺
宜家主要係解決問題，唔係鬧我朋友🥺🙏🏽🙏🏽🙏🏽
我朋友之後會識諗㗎啦

不如叫佢搵個玩開相機嘅朋友幫下手啦

980當買個教訓，用到就繼續用，反正唔會放得出

就算你開佢名都係口同鼻拗啦，佢都可以話係你朋友攞返屋企整壞屈佢，始終畀晒時間你檢查

平賣翻出去囉 仲可以點

身邊都冇朋友好識相機📷
解決辦法：
1:退錢
2:換其他款
我朋友想前者多啲，為呢件事已經sad咗幾日

退錢就唔駛諗㗎喇
換唔換俾你就真係要睇個賣家好唔好人（不過壞機都賣就...）

爆lens喎

分手

True
賣家搏人check唔到，放出黎好唔好意思呀

莫教人分妻

成件事都係條仔引起
check部機洗幾耐，咁都唔等叫條仔賠比你個fd

幾舊水當交學費啦，又唔係無比你check機
自己睇漏眼怪得邊個？
買二手野有風險是常識吧

件事雙方都有問題

你講咁多野都係想將個責任推係賣家度ja
任你朋友check晒出左門先話壞鏡~

朋友sad左幾日即係已經買左幾日？
第二日就好嘈佢啦

退錢機會不大，當買個教訓
下次賣家點催你都唔鳩洗理佢，check好先俾錢
佢催你你話你趕時間咪走先，取消交易

我朋友知自己無check清楚係有責任
亦唔代表賣家攞件垃圾出嚟無問題囉

爆咩lens?個位唔係觀景窗？

自膠冇睇爛玻璃以為係鏡頭

外表的確係好殘啊, 但崩嗰度ovf姐, 照影囉唔係點
唔覺得鋪會肯換, 始終交收時都畀足時間check機

連畀幾分鐘女朋友check下機身外觀都等唔切, 計我話最大問題響條仔度

明買明賣，啱就比錢，啱啱就放底，有咩好嘈？

唔啱就放低

雖則咁講好似好幫間鋪頭，但事實爛呢個位唔影響影相。
其實dcfever有幾難上，點解要Ig呢啲二手店買？錢真係易呃

你朋友拎住舊垃圾都俾錢仲點可以怪人

你係咁為朋友，拿980 買左部機就得架啦
文字上講幾偉大都無意思

我個朋友唔識野，同埋見間ig ship 多followers
以為冇死 點知就PK

兩隻豬

多謝你咁有建設性

你知唔知豬其實係好聰明嘅動物黎架

比埋你check都話人黑心

如果唔黑心，爛玻璃唔申報？淨係講有刮花？！

件貨番到屋企先話爛，邊個整爛口同鼻拗

自己check唔到仲怪番人，一係怪自己條仔囉

想搵人賴啫

980 買部垃圾機

買mju2 $500一定有貨

無做功課係要交學費

原來呢D 機有人肯俾成千銀去買...

其實我朋友都有承認自己check得唔夠細心
無諗住賴
講事實係雙方都有責任咋
你閱讀理解2？

係好後悔呀
遲啲去睇下有冇得換啦

最近好多ig shop賣菲林相機肯定係見好搵想搵埋一份，不過啲店主大部分都唔熟啲機咁囉

死傻閪
唔入菲林post問中伏真係抵撚死
屌咗幾年唔好買傻閪機
中伏上嚟公審真係好好笑
講到明一街黑店，傻閪先買呢啲傻閪機
$98都唔撚值啦
當交學費啦傻閪

唔買都買左
應該唔影響成像
用到就算啦

無成像可言
買kodak果部都無咁柒
btw樓主條仔飛得啦

你咁講
責任就似係買方大d
連google二手相機點check 都懶嘅
又唔做資料搜集
中伏只係遲早
就算賣方吹
佢點吹法先 好聲好氣又唔同講法

我都覺佢條仔今次做得唔好

呢間有門市，以為可靠啲呀嘛！
Anyway,我哋搵到解決嘅方法，多謝大家

1. 人地有比時間你CHECK 你自己CHECK唔撚到唔好賴人
2. 隻仔明知買2手野都係咁吹 問題係佢身上
3. 垃圾唔值980
4. 你都好撚有問題, 成個POST不停話雙方有問題 店家根本無問題 你唔洗SPIN到2面都有錯

一句到尾 你有無問人有無爛先 無問到 人地自然唔會講 又有時間比你CHECK 問題係邊?
你溝到條仔會唔會主動報自己幾時破左處比新男朋友知?

980幫人交租

1. 認我朋友無check 清楚，自知理虧
2.佢條仔果日真係好冇耐性，係咁催佢快啲
3.認同
4.唔係我係咁spin 問題去店主到，而係大家將個問題focus咗去我朋友度，淨係鬧我個fd,而忽略咗店主無申報損壞情況。同時店主一邊廂對我朋友講無貨，令一邊廂話有存貨，咁你覺得個問題喺邊度先？
5上黎係想問意見，件事唔想發生都發生咗，就係想搵辦法去解決，令我朋友可以退到錢
6.我哋已經搵到辦法，多謝大家關心！

雖然間野係有問題，但佢白紙黑字寫明有歲月痕跡
如果佢話個個位無花但實質有，都可以話佢呃左你地
但佢只係隱瞞，又比時間你地check
所以最多講得實佢地唔老實
同埋又無相為證，賣家點都賴話可能你買完之後整到
實體店個啲可能都廢事煩，換過部比你
Ig網店個啲多數都wfc
佢地都知部機拎完返黎都未必賣得出
唔知你地最後點解決，但900幾蚊當學費算喇
同埋爛個個位都唔會影響到影相

樓主朋友如果要諗 不如換左個男朋友先

我用開Leica 部機無爛
唔介意樓主N手或者有歲月痕跡

宜家諗住係換過部，希望可以換到啦
條仔又真係唔抵幫嘅

Thanks bro
我朋友睇吓換唔換到先作打算啦

不如公開對話?
Cap圖擺岀嚟睇條友點形容

咁似係深水埗地攤個啲

暫時唔會公審住

唔係

賣啲機殘又偏貴
有ig店又有實體舖
我諗都係得一間match

唔好爆住
如果其他款店主唔肯換再算啦

你而家都半公審啦
擺得上Lin登

上黎問意見咋嘛
大家唔好再覆啦
我個朋友睇完大家咁惡鬧佢
佢宜家好唔開心
亦將所有責任攬晒上身
認為淨係自已有錯

玻璃爛咗個位有影響function?

未試過部機

佢都係想公審人地
但係點睇件事最大責任都係佢個fd到

屌9條仔啦攬上身
女人咩催催又唔幫下眼
咁廢幫唔到女朋友仲要累條女買垃圾

第一日係香港生活？
買嘢唔睇清楚怪得邊個
賣家講到明有用過嘅花
你自己先入為主一廂情願覺得無咩花

一千蚊買個垃圾相機買個教訓咪抵囉
驚你第時買樓又話個業主無同你講天花漏水又呃9咗你咁

想係呢度博同情？過主啦

件事都發生咗，唔係想搵條仔去發洩
換到機 解決到問題就得啦

垃圾傻瓜機賣成千蚊傻鳩港女錢真易呃

閱讀理解 U

食花生唔好人生攻擊

繼續活係自己世界啦

呢啲機完全唔值錢
上ebay買無咁嬲, 如果圖文不符, 客服一定幫買家

$980買部傻瓜菲林機
以為用菲林機好有型，好有風格呀
想影菲林相都唔會買部傻瓜機啦

咁到底唔開心啲乜
二手舊機實有野花嫁啦

覺得樓主同朋友都係傻閪
一定要友誼永固

冇試過部機 可能想要部靚仔機做飾物

開始明點解俾人屌
你自己又話冇影響function可以接受
個viewfinder個角爛左根本唔影響你影相
無試過function就開post上黎屌人, 九唔搭八

咁嘅垃圾都有人買
香港真係多on9
買乜鬼二手吖
下次學精啲

依啲深水埗大把有得買，一定唔洗咁貴

Viewfinder 角位小小無影響嘅，唔係成像光路。睇開啲啦。影響心情多過操作。 下次買嘢上黎問吓/research 多啲先。

以前dcfever 都中過西装友伏。唔帶電。話操作正常。叫我返去慢慢check 。比完錢打開發現入面發霉，打返比佢話上咗車，約第二日退。之後就消失了。好彩只係三幾百。

搵個識嘅朋友一齊睇/二手實體舖啦。不要矣豬shop啦下次。 加油～

BTW 呢啲zoom機仔麻麻哋，光圈又細。如果真係想影相買過部啦。無謂浪費菲林浪費錢。而家三四十蚊一筒沖又三四十。

咁一般相機講玻璃多數係講鏡頭嘅。不過viewfinder 崩角同花到咁又係過份嘅

唔知間鋪點形容個狀況啦 唔評論佢啦。
算啦睇開啲。有得就換啦。或者問下可唔可以加錢top up 其他model la! （記得問人 一陣比第二啲over price 機你地）

你的朋友就是你

扮咩朋友，根本就係樓豬自己

你朋友好pure好正(想屌）
希望佢睇到

實係比人水 話有得zoom 最方便
仲係同最受追捧嘅mju2 同一系列

佢講錯咩
個seller 開咁嘅價都立心不良啦
唔好話咩自由市場願買願賣
倒轉係你中招睇下係咪咁自由

睇完張圖都唔知邊鳩度爛左
仲要話冇試過部機
jm9?

拿，樓主，認真話你知 你話爛果個位係viewfinder 黎 如果唔影響你望住黎影相望根本就對成像無影響。

至於980蚊值唔值就睇人喇， 退錢我就覺得店主應該唔制架喇，始終貨物出門。同埋買呢啲傻瓜機你個朋友無試過就俾錢？ 你朋友點知部機funtion normal？ 怕部機過唔到菲林/漏光仲好過喇

我反而想知邊間賣雜嘜傻瓜機賣到成千銀咁貴
樓主下次多啲功課，比得成千蚊其實好多選擇

以為單鏡反光機，傻瓜機影出黎畫面好撚閪，不如玩即影即有好過

真心講，係店主角度，件貨賣左拎走左你先講個evf爆，我點知係唔係你撞爆屈我？

而且一千都唔夠，當買個教訓啦。同埋拿拿淋飛埋你條仔，吹乜鳩者。

先不論樓主係咪個位朋友

睇樓主講野成個白痴仔咁 睇到火滾
講野冇重點 淨係識推卸責任 唔識面對犯錯
成碌撚咁

如果真係佢朋友就是佢 認真人以群分

點解部垃圾機仔都值980

有咩方法證明交收個陣已經爆左evf
隨時係你個fd用幾多日之後整爆左

認真叫你朋友依幾日試影一筒菲林先, 部機出面有花有爛係一回事, 部機係咪可以正常操作係另一回事, 坦白講依D菲林機仔最擔心的係內面唔係出面(e.g. 曝光正唔正常, 影完菲林有冇漏光), 如果入面功能正常就當買過教訓喇, 始終你朋友約左人當面交收依家先黎追究, 俾著我係賣家都唔認數喇.....

當買個教訓 做哂research要點check機同下次check機小心啲喇

evf

有ig又有實體店嘅都係得個三四間
自己上ig搵吓啦

成千蚊買部咁撚殘嘅傻瓜機係弱智定痴呆

成件實物任你睇喎
有咩好申報?自己on9就認啦

樓主唔check清楚,自己怪人
我夠可以話樓主自己跌爛部機
跟住老屈個店主要換機
店主睇到呢個post千祈唔好換

邊度爛 右上角？

記得有巴打賣FM2
個客問點check shutter count

Ig shop

港豬最撚鐘意跟風見人用，又買返部扮有taste，但係買部垃圾返嚟
買傻瓜菲林機真係好撚戇鳩

扮型買部即棄仲好啦

依樣真，人地比哂時間你去check
你朋友check比錢拎走
夠有可能係你朋友拎完整爛左，然後自己都唔知
邊個知

980蚊當買個教訓啦
用到咪繼續用囉
用唔到咪當件擺設

咪係 你的朋友

間鋪唔老實，你個frd唔小心，而條仔又冇耐性

3個都有問題，打和啦

唔整咪掉咗佢囉
又唔係乜值錢嘢

上來問有乜用, 得兩個結果
1. 屌到佢退錢換貨 (叫佢換貨根本就無成本, 因為佢都係拎番去呃下一個人)
2. 或者硬食

文青機係要爛爛哋

要有歲月摧殘嘅痕跡

啲後生仔女啲錢真係易賺, 喺深水埗街邊用平價入啲舊相機, 之後高價賣出

好多間都係咁喎

Kobo Camera
Showa
image playground
classic camera

係咁易數都4間

而家鴨寮街丙叔同東星都好多文青架

$980真心on9
影出黎既相有無影響??

你估露銅咩

冇影響但係連$98都唔值

你去141破處,個姐姐仔一開波沖涼就除咗條褲，拎條丁出嚟話你知佢有賓周係人妖，你自己緊火唔理三七廿一就熄燈屌咗先
屌屌吓發覺唔對路點解係菊花嚟，最後仲一齊互射
找咗蚊，姐姐仲俾埋青頭利是你
出咗門口你先話唔係女人要回水，有無腦
自己緊火關人撚事
睬你都on9,你快啲開賣家個名，留名你俾人起返轉頭

快撚啲開名喇on9,等我地有料可以起返你

真係識買大約150蚊

百幾都ok 嘅
叫做望落特別過即棄

最少有AF
都唔係完全冇景深嘅
不過最好唔好用zoom
一用zoom 影就真係影垃圾

二手野
面交比你任check
交收完先話花
正常都唔換比你啦

都唔明邊忽唔老實
比時間你慢慢check 完你話冇事 過幾日同我講爛鳩咗要換
老虎蟹都唔比你啦

$980 拎黎買菲林好過啦 真係寜願你買Kodak m35 都無咁嬲

1。買二手嘢唔check清楚自己問題
2。買呢啲二手菲林機都成千蚊on9
3。曬菲林都有排你洗錢，嗰一千蚊就算啦

任你check都咁求奇 事後要人退錢
我賣比你朋友直程屌撚柒你朋友

件事已經得到解決，多謝大家

可能係夜冷檔$20買返黎